唔想供養廢老老豆...但真係諗唔到辦法...

請問有無曾經有類似情況既巴絲？可能有d長 too long可以skip去第二段

簡單講下背景 ：
一家四口 公屋仔 間屋個名係老豆 全家都在職
家庭關係好簡單 我、我家姐同老母咁多年來都好似同個陌生人合租咁
由細到大關係都好惡劣 細個仲讀書個陣 打鬧係基本 離婚plan過好多次（一提就拎刀凶全家）血案都差d發生幾次 呢幾年我地出來做野 少見面 少d衝突 好好彩全家可以共生到而家
而上幾個月 廢老突然表示想返鄉下住 唔再交租（得把口 完全無打算走）佢同我媽講屋租以後由我地交（由細到大佢對個屋企唯一付出就係比租 因為佢自己都要住 而照顧仔女既所有開支同工作都係我阿媽一力承擔）咁我媽唔敢頂撞 我同家姐又唔想再有血案 唯有硬食由我地交

咁近排就想抽居屋搬走 逼佢真係返鄉下住 但就有以下問題 想請教下可以點解決

- 綠表去抽要拎返間公屋出來 但間屋係廢老個名 就算抽到都要繼續同佢住 但我地實在唔想亦唔覺得有義務要養埋佢過世

- 拎我同我家姐個名去抽白表 中左再接阿媽來住 但我地兩個入息加埋都係得四萬左右 適合三人以上既單位好似都要4m左右 好似過唔到壓力測試？

真係諗唔到有咩辦法了 一諗起之後既日子都要對住個廢老真係好絕望

拎我同我家姐個名去抽白表 中左再接阿媽來住 但我地兩個入息加埋都係得四萬左右 適合三人以上既單位好似都要4m左右 好似過唔到壓力測試？

你研究真啲 四萬應該夠過所有居屋壓測 私樓同居屋壓測好似唔同玩法
房委會新居屋唔使壓測添

四萬應該夠過所有居屋壓測 ＜我收番 sorry

你同你家姐係非核心家庭
抽中機會係0

你地咪三個一齊搬出去住囉 全部都在職 驚餓死咩
咪由佢自己一個住公屋交租囉

所以呢個選擇其實都無乜點深入諗過...

如果你間公屋 係得你老豆一個名

你地四個住緊單人單位？

唔係唔得 但出面租咁貴 頂唔到好耐 家母就退休

即係佢係戶主 交間屋出去 一定要佢簽名咁解

對付呢D人就要同佢鬥狠 你估個廢老自己一個又頂得好耐咩

單方面離婚然後申請居屋

咁佢唔點頭 你根本無可能綠表抽居屋

冇話唔得既，最多咪細D同偏D，2個人有做野點都頂到既，馬死落地行。

佢既情況係 有得痴就痴來住 無就自己返鄉下退休
佢咁多年一直無理我地又無比家用 係鄉下買埋屋 頂到好耐唔出奇

咁咪由佢自己頂囉
冒住俾人劈死都唔肯捱貴少少租?

試過啦 我簡略左好多野 唔係想鬥慘 但細個我地勸過阿媽離婚好多次 試過比佢知道 真係差d上頭版
呢個方法已經放棄左

公屋戶主去世或遷出後，單位的租約可無條件地批予在單位內居住亦是認可成員的戶主配偶

佢唔租 未除名退租。。

試探過 佢肯簽 但佢唔會幫手供

同房署申請分戶先，搵社工

到時一定搵你笨柒，唔好制

我都覺得係一係就分

一係就叫佢退租 租約轉配偶
等佢返鄉下

你地唔識玩，大把大陸雞嫁香港廢老，報家暴踢個廢老走吞埋間公屋。

咁多example都唔識照住做?

呢幾年未至於會血案 因為我地都大個 而家只係唔想養佢呢個人 何況長遠睇 可以上車當然上車

叫你家姐嫁俾我
你再同你老母自己搬出去住

公屋都係1-2千租 梗係唔好抽綠表居屋

一上門探訪就來料㗎啦 真係唔想再體驗

咁咪啱囉 就唔好再養佢囉
其實唔計你媽咪 兩姊弟加埋4M 平平地租間二三百呎係完全冇問題架WO
洗乜受埋D咁既氣呢

所以就算抽中都唔知要唔要好 佢賴死就要養鳩埋佢

報家暴 ，你咁樣一日廢老未死都擔驚受怕，一定要逼佢走架

見社工未必一定要家訪

或者咁講啦 如果有重要而又對佢不利既事搵佢商量 佢就會暴走

其實你老母咁多年無離婚 根本就係想同你老豆過人世 所以離婚分公屋條路行唔通
想踢你老豆走既根本得你一個
用公屋換綠表居屋喺你咁既個案根本係白癡 一世要同老豆同住
非核心家庭既白表中頭一粒珠都未必有得揀樓
仲有你老豆都話返大陸住 你唔俾錢佢就得 咁你供養佢啲咩 層公屋你不嬲都住緊架喇 唔使交租咩

我地單位而家加到6千幾 好似係

你係咪男人來嫁
同個癈老講清楚，佢要發水難既你後生過佢駛怕，當你老母同家姐係 1/4 個男人，你都無可能輸啦。

嘩 咁你全家收入 超出好多喎

公屋富戶 交1.5倍或者雙倍租金

六千幾你交雙倍租

係逼㗎 但唔敢用呢d硬性手段 其實呢d手段以前都已經試過 而家係想佢知難而退

三倍都黎啦

咁佢本來都諗住返鄉下 點算不利
咁佢有配偶自動會 戶主變你阿媽

如果你老豆想過河濕腳你地咪比小小錢打發佢
洛去房處問清楚啦先
問老豆退租三個可唔可以接住租
搞好哂手續 就比錢你老豆
你地三個申請綠居 就係咁簡單

你同你家姐加埋搵得嗰4萬 要交6千蚊租
你老豆老母應該都搵四五萬 四人家庭先要交咁多租
公屋富戶

你阿媽家姐唔敢，你係男人就開條廢老波啦...

1.係離唔到 2.全家都無當佢係老豆/丈夫 3.佢把就係咁講 但唔會走

原來樓主交緊六千幾租
搬出嚟住啦
大西北 9000租到好大啦
又唔洗驚咩 直接走 新地址唔好講比老豆知
又要馬兒好又要馬兒不食草

真係要去到流血既地步？

咪制
綠表抽一定要有佢個名 同要佢係度住 又唔可以轉名（除飛死左）

其實你已經大個仔，唔好比細個嘅恐懼影響自己判斷，今時唔同往日，你強硬啲，夠惡，其實可以搶返主導權。所有野都要取捨，有得有失，勇敢啲。

又要做孝子
又唔出錢
差幾千 又話好難好難
本來都交緊六千

帶佢食多d好野
佢好快就重病玩完

癈老欺善怕惡，你比佢更強勢佢咪死狗咁妹下妹下囉

咁你都係死咗趕你老豆出公屋條心 佢一日唔去房署除名可以住到死為止
只有你搬走 或者一世同佢住

無特別了解 可能我地大單位 但記得前兩三年都係3千幾 然後年年都加租

俾貴幾千蚊都左諗右諗 唔好咁啦你真係

佢做得出佢都蝕底
擺明搵你怕啦我老豆都係咁

不過我拎住d野兇返佢轉頭

我同樓豬背景差唔多，我一畢業出黎做野就自己幫我阿媽去家事法庭申請單方面離婚，由頭到尾條友都冇簽名冇去法庭，我幫老母寫左幾張紙離婚理由，法庭照樣單方面申請離婚成功。之後揸住張離婚令去房署搞除名。條友就申請中轉屋，中間等左四年，要忍住一齊住，最後終於可以三母子一齊住。

咁真係無了解過入息上限 睇過下樓下d poster好似無超

任務眾多，請自行因應人數及背後目的考慮做邊D任 ；

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 升級 -
7.27 - 光復紅土 還我靜土 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆

就係咁樣

佢全程唔知道發生緊乜事？

對付惡人，只有惡過佢，惡到佢怕

真男人
樓主。。。仲未大個
唔識保護屋企人
口就識講 做就左難右難 左怕右怕

睇下公屋離婚點玩先
無記錯間屋好似會判比仔女跟個個人
如果淨低個個同意
佢可以自己出去排公屋
快過同你地爭

四個人住大單位？

或者你話我地和理非啦 但次次我地想頂返轉頭 家母就會喊曬口咁拉住我地 所以呢幾年都干趣唔同佢有視線交流

之前5個 有老人家過身

出面要3間房，一家人先月入4萬，頂唔到幾耐

入紙申請離婚， 拆返你呀爸出黎
因為公屋除非死人同離婚都唔可以改戶主
綠表要戶主入紙，住客無得入

抽白表都係一個方法，你呀媽夠數當長者就加埋呀媽名入白表可以抽兩次

（處理過類似情況）

樓主社工唔敢見，警唔敢報，婚唔敢離
連交都唔敢同廢老打
唯有同廢老慢慢過啦

你老豆會唔會意外死亡？

要扣你分 扣你五十分嗯

其實問題係你阿媽唔肯離婚，首要係搞掂你阿媽諗法先啦

有啲潛質繼承我個名

只好上連登
做孝子
入息又唔低 出去租跟本唔難

諗到既 我唔可以講出嚟
又殘忍又不孝

報警家暴一定超快幫你搞掂，有證有據

居屋唔使壓測，政府擔保
你地家姐老母白表+白居二抽啦

樓主 你會唔會幫個揸刀痴線既陌生人供一世樓 落晒你地4個人名都仲要考慮下 綠表制唔過
非核心家庭抽白表個機會有幾低上網求其check下都知

維持現狀 三個人儲定子彈 等待時機搬出去啦

老豆係戶主 鄉下有層樓 隱瞞資產喎 大不了咪攬炒 一齊無屋住

先三個人搬出去
再申請離婚 可以split 間公屋

綠表可以家庭成員做居屋申請人 公屋戶主係申請表上簽名就得 呢個情況下公屋戶主不需要做居屋申請人

如果過左社會信用評級
你就會做D級低等人啦

租屋住先，要先脫離佢

好佩服 細個個陣一拎刀出來全家都淨係識係到喊 之後就唔敢再提
不過我諗未需要行到呢一步 因為呢幾年都暫時河水不犯井水 係屋企多左個陌生人住咁

屌又係呢d on99
唔抵幫
你返屋企摺埋啦
呢到無人可以幫到你

晒我時間打埋d 建議比你
你成家都無得救 唔好搞咁多野
一家和理非keep 住一齊住啦
然後叫你老豆去屯門打賞d 大媽雞 做個更稱職既癈老

起碼開心

知，突登唔簽唔理發脾氣，去房署前發生左好多野。。。知道搞離婚後老屈我阿媽勾佬，俾人唱通街，全部佢自己ff岀黎，跟住我屌佢，有同冇又關你撚事咩，有綠帽你都冇資格戴啦，扮人老公老豆咁多年，冇撚野呀，當我係on9定弱智呀。跟住佢冇聲岀，日日飲酒，跟住我話我要結婚，但無父幹，你成世人可以幫到我啲咩呀，我唔想好似你咁失敗，因為你我好憎有小朋友，因為我唔想歷史重演。講完佢唔岀聲，過幾日話去房署。。。

點逼到佢去申請中轉屋
我屋企件垃圾簽左名轉戶主俾我老母 但唔肯申請中轉屋 佢又識玩 點激佢都忍到唔郁手
想知你個個係咪老人定一般申請

心水清ching

做咩都好，樓主立定條心先啦。
瞻前顧後咁，大家幫你諗幾多辦法都無用。
基本上大部分辦法都要搞掂你阿媽先。
呢步都唔得就算吧啦你。

你老豆總算有啲良心 幾多廢柴老豆死都賴死喺間公屋唔走

佢都叫仲有啲性 似仲念你係佢仔女

搵朋友答

你先確定一定4口都有名
再踢走佢
到時就可拎綠表權去抽

搭單問 有無人知如何俾直系親屬性騷擾係點搞
報過社工 但舊垃圾唔肯見 最後開唔到file 不了了之左

點會6000幾 你係公屋富戶咩

暴走情節似曾相識不過佢肯去房署又好野...

自己去埋房署除名
要佢大屋搬細屋

笑撚死，講到老豆幾撚衰屋企幾撚危險幾撚唔想養佢

可以上車當然上車

咁就吞左去啦屌你老母

其實我老母都係有啲咁，稍微理解，我屋企當年報埋警，我離家出走唔敢返屋企，我老母都可以一邊support我保護我，一邊有一百種理由話唔離婚住，話佢有好多野要考慮，成日比假希望我，講到底都係唔想離婚，心底裡面對唔到臨老真係dum低我老豆。咁你就要取捨，一係就忍唔好抱怨，一係就下定決心解決佢，由老母入手。其實你依家已經好獨立，係一個搵到2皮野一個月嘅成年人，有好多安全網保障，唔好仲無種過我當年一個啱中學畢業嘅妹豬啦⋯⋯不過我都明，依家唔係最難頂嘅時候，係難啲下定決心離開comfort zone，不過作為屋企嘅男丁，可以有返膊頭啲，做返一個帶領嘅角色，帶領家姐同媽媽脫離苦海。

如果係我 我會建議你用綠表抽居屋然後個名寫自己或者家姐，到時候就算離婚老豆唔會分到一分一毫，仲有唔想養你老豆你都可以買完居屋再賣出去 到時候起碼有錢又唔洗供養老豆

私樓都夠啦

引佢嘈交，激到佢斬你地，報警，社工跟進，公屋分户，恩斷義絕

最佳留言

綠表要戶主 即係佢老竇同意先可以申請

珍
我都理解社工都唔敢見嘅感覺 但呢個嘅階段我中學已經過左
樓豬咁大個人 真係應該檢討下自己嘅承擔能力

點解唔搵社工幫手，佢拎刀想斬人仔女做證，睇下會否特別安排

就知道過程一定唔輕鬆，你好叻👍🏻真男人👍🏻

報定警 然後同佢嘈
等佢攞刀再比警察見到

放心 唔會 你無拎到證據俾你 多數社工當你9up
社工都係打份工

但依家唔係有網上申請唔洗簽名咩
利申 白表

或者咁講 如果而家仲係日日有生命威脅 上面巴打們講個d離婚方法我會一個個試 但而家呢幾年好似相對平靜左 家母又少左以淚洗面 我會偏向用和理非方法 我都覺上面d巴打鬧得啱 係好垃圾 但有種心態會諗 都頂到出來做野 點解唔靠自己賺錢光明正大搬走

戶主係大曬
樓主老竇已經退休左零收入？

打去社署問啦。聽情況有機會可分戶，不過都係問番熟路人。

區議員幫到你
唔洗理佢咩黨派

家暴>搵社工>分戶/公屋歸受害人>(綠表抽居屋)
啲新移民玩依招玩咗好多年 仲要人教既

抽居屋 唔洗諗

我情況同你相近

件廢物只係交租水電煤買米 之後就賭錢

年年開學 阿媽都同佢嘈書簿費 搞到我冇心機讀書 家用冇俾過

有次唔知係咪包女人 俾我阿媽見到
已經講埋離婚 我同我家姐都支持離婚
反正間公屋都係俾人多果邊

我同佢既關係真係差到已經變仇人
讀中學剪上網線 我嬲到用刀指佢
最後差佬黎到 聽見我怒屌條仆街
即時轉風幫我 已經試過兩次

上年又唔問過我 搞我間房 怒屌佢
差啲想跳樓死

依家講明再有下次 我會斬撚死佢
唔驚入去坐
之後就一句野都冇同佢講過

諗返起 應該揾社工幫手 分多間屋自己住仲好

講真你已經咁大個人
仲保護唔到你屋企人？
對住呢d人一早要搬啦
就算出去租辛苦d都好過一齊住啦

等你老豆真係拎刀（但無劈死你地）
就報警，等警察落簿
搞離婚
同房署申請另一間公屋（但我唔知使唔使報番而家收入先派到）
應該要做到呢個地步你先走到又唔使捱貴租

其實搵過 但都係傾過幾次就算數 外人係到佢扮好nice

你自己平衡下，貴租=冇人恐嚇你/老母/姐姐
直接問你老竇，佢幾時返大陸，話要搞搬屋啲安排，變相逼佢決定

其實佢攞刀嗰一下已經唔係你老豆，亦冇當你地係屋企人，你已經可以話佢知邊個好打啲(警告佢唔好郁手郁腳)，我老豆教我如果決定同人打交，就要有一齊入ICU嘅決心，不過多得佢咁教，小/中/大學冇出過手...

利申: 本人身形同名一樣

有人教埋你最快嘅方法都唔用

四人double俾盡唔係五千幾咋咩

孝敬佢
得閒同佢飲下啤酒
煮啲嘢食有幾肥膩得幾肥膩
佢想留喺屋企睇電視就畀佢留喺屋企
最好可以令到佢完全唔需要勞動

告佢恐嚇你地，勝訴可以攞走間屋

我諗我過左個個階段了冷戰階段

咪就係，你識攞刀我唔係呀

其實呢d人嘅思維好似d動物咁，有冇睇discovery channel呀，最大果個哈哈霸霸，好似好勁咁，但係只要你打贏佢，佢係會意識到自己唔再係大佬，係第二，or契弟，比d勇氣打誇佢，打到佢投降

離婚，分戶

你兩姊弟可以承諾幫佢交租

其實拎刀個d日子已經好耐之前 所以我已經無考慮呢個問題 點解個個覺得要斬返佢
而家係諗緊之後住屋問題 所以先開係房屋台

你睇佢就知 留言
嘴上孝子
租又話貴
左怕右怕
吱吱喳喳

無用咖 有啲人條命係咁賤 日日大魚大肉 油膩又盛 食好多煙又飲好多酒咁 都可以咩事都無
對住呢啲人你祝佢長命百歲 百病纏身 好過

我有個朋友佢想分開住 就父子日日嘈交掟野 又去社會福利署嘈 話兩父子無法相處 嘈到隔離屋打999 之後一齊上差館 最後和解 再去社署嘈再一齊住可能搞出人命啊 之後好快就分屋

可唔可以申請離婚？離婚好可以你啊媽分到第2間公屋？

係可以分 但樓主個情況唔會分返咁大間同一定係分去大西北個啲

真係生舊叉燒好過生你

咁你只係分擔自己果份，唔好講到百分百養佢

邊有可能呀巴打 戶主係佢老豆 諗間公屋或者綠表居屋係死棋黎

一定係靠老母家姐樓主三個人諗計搬出去 而家咁既市道 公屋月租算係d咩野錢 仲要三個人比

但係最重要係 樓主老母未必想離

樓主係男人就開佢波啦一係唔掂淆底咪扮自殺報警

完全正確，post 已完

兩姐弟有四萬月入又唔想出去租樓帶老母走，又想食埋老豆公屋。

如果一家三口咁都租唔掂 不如坎掉重綀

係 咁垃圾其實都係一擔擔

咁既話樓主同佢家姐唔洗結婚都似

重要唔帶阿媽走，又想食埋老豆屋

唔洗諗用綠表抽居屋，間公屋係佢名，買左居屋佢都會係戶主，你踢佢唔走
你老母夠唔夠60歲，夠嘅話可以用家有長者核心家庭白表去抽，機會大少少
真係好有決心搬走嘅話，夠首期就平平地寧願遠啲都買，唔夠首期就焗租啦，大西北都總有平啲嘅樓租
唔好話嫌返工遠又剩，如果係咁就證明你地根本唔係好大決心要走，就繼續住啦

一陣住埋你間居屋呀

咁咪租村屋囉，計計數你媽有幾多存款，做咁耐野應該有幾百萬係手掛？買間大西北村屋住，唔夠就賣家當。

同意 除左佢個掛名老豆之外全家得樓主係佬 出黎保護你老母家姐嘛 又怕呢樣果樣 所以你地咪俾個老豆食住上囉

和理非接力賽--- 713 Christians Assemble !!

過到壓力測試
有首期可以直接買樓
驚跌就租住先
俾錢買自由呀

收啦，四人max $29400，富户扮惨，大把人排緊你間屋。

講得幾好

咁有咩分別呀

最近有冇爭執？報下警，之後申請公屋，搵下議員好快有

你肯定無抽過居屋 提交居屋申請表既申請人係公屋屋主同埋家庭成員都得 甚至第日抽到居屋既業主個名唔填公屋屋主都得 唔係點有咁多新聞老豆話個仔食咗佢層公屋換私樓
唔識唔好衝出黎7

其實離左婚可以抽公屋

垃撚圾
乜Q都驚 你係咁先啦

叫國家養佢

離左婚，仔女話跟阿媽
可以直接踢個男人走
離左婚間屋俾女人先，除非男有撫養權
佢自己唔肯走房署可以出遷出通知書迫佢走
D廢老俾大陸女人趕走就係咁

公屋戶主唔一定係居屋業主 仲有居屋邊有戶主呢個概念呀 不過間居屋要申報有咩人喺裡面住

3個搬出去

知唔知出面租個單位幾錢？
4，500呎最小都15000起

六千蚊租兩姊弟夾都係一人三千啫，咁都好大負擔

先唔講白表居屋有幾難中，有冇諗過兩個抽中居屋第時其中一個結婚層樓點算？另一半肯一齊住？唔一齊住又有能力供多層？

襯住梗公屋咁平租儲多d首期好過啦

以我所知綠表抽居屋戶主可以唔係申請人，但一定要係其中一個業主
利申
抽過三四次綠表居屋，幾年前既事，唔知而家仲係咪咁

屋企同你差唔多情況，父母多年衝突不斷，講咗好多年離婚，終於今年開file上法庭

父母兄妹四人住公屋，我同妹妹會跟阿媽，但條仆街玩野爭撫養權，令到成件事要兩年先搞得掂，原本只需要一年

公屋分戶一定要等法庭批離婚暫準令先搞到，唔喺話分就分

通常公屋仔會係結婚仲係屋度住
但有2個以上小朋友就會快D上樓
唔係好易又家庭慘劇
你有小朋友政府唔比公屋你住就好多問題

咪撚再回呢個on9 post 啦
次次呢啲post個樓主都係戇鳩鳩
比咩建議佢都ban
其實根本就唔撚想改變
收樣啦屌你老母

搵社工
家暴 分户

屌你老母咁撚大個人
仲要出咗黎做野
個腦都好似裝屎咁
咁多巴打畀意見你
你又依野又嗰樣
反省下啦

間屋係我老母啦 我同家姐都跟佢 但唔知成人仲有無撫養權之分
應該無得出個啲 我老母應承左佢有屋先叫佢走
我係驚到時佢有屋都唔肯走

成人仔女簽個名跟阿媽就得啦
咁你老母咁攬佢講咩都冇用
方法就係咁

居屋唔洗壓測架巴打
只要你地計掂條數就可以去馬
希望你地早日抽到

俾我真係一定唔會手軟，用盡一切方法威逼利誘阿媽同條撚樣離婚，一定要有咁慘扮到咁慘將女人天生有嘅母性全部迫晒出嚟，就算去到最後真係要對簿公堂都仲可以申請法援，放心好大機會批因為家暴離婚case真係好大贏面

其實我覺得樓主贏梗，只不過係因為佢忽略咗呢啲優勢。